\section{Módulo DiccionarioStringAlpha($\alpha$) }
\subsection{Descripción del módulo}
Modulo de diccionario con strings como claves, muy util por su relativamente baja complejidad para definir, obtener, def? y claves
\\

\subsection{Interfaz}
  
  \textbf{parámetros formales}\hangindent=2\parindent\\
  \parbox{1.7cm}{\textbf{géneros}} $\alpha$\\
  
  %\parbox[t]{1.7cm}{\textbf{función}}\parbox[t]{\textwidth-2\parindent-1.7cm}{%
  %  \InterfazFuncion{Copiar}{\In{a}{$\alpha$}}{$\alpha$}
  %  {$res \igobs a$}
  %  [$\Theta(copy(a))$]
  %  [función de copia de $\alpha$'s]
  %}

  \textbf{se explica con}: \tadNombre{Diccionario(String, $\alpha$)}

  \textbf{géneros}: \TipoVariable{diccS($\alpha$)}, \TipoVariable{itDiccS($\alpha$)}.

  \textbf{usa}: \TipoVariable{String, bool}.\\

  \TituloA{Operaciones básicas de DiccionarioStringAlpha\\}

 \InterfazFuncion{Crear}{}{diccS($\alpha$)}%
  {$ res \igobs Vacio$}%
  [$O(1)$]
  [Construye un nuevo diccionario, sin claves.]\\

  \InterfazFuncion{Definir}{\In{s}{string}, \In{x}{$\alpha$}, \Inout{d}{diccS($\alpha$)}}{}
  [$ d \igobs d_0$)]
  {$ d \igobs definir( s,  x, d_0)$}
  [$O(|s|)$]
  [Define la clave s, con el significado x, en el diccionario d. Si la clave ya est\'a definida, cambia su significado.]
  []\\
  
  \InterfazFuncion{Obtener}{\In{s}{string}, \In{d}{diccS($\alpha$)}}{$\alpha$}
  [$def?( s,  d)$]
  {$ res \igobs obtener( s,  d)$}
  [$O(|s|)$]
  [Devuelve el significado asociado a la clave s en el diccionario d.]
  [Devuelve una referencia al elemento.]\\

  \InterfazFuncion{Def?}{\In{s}{string}, \In{d}{diccS($\alpha$)}}{bool}
  {$ res \igobs def?( s,  d)$}
  [$O(|s|)$]
  [Indica si la clave s est\'a definida en el diccionario d.]
  []\\
  
  \InterfazFuncion{Claves}{\In{d}{diccS($\alpha$)}}{conj(string)}
  {$ res \igobs claves(d)$}
  [$O(\#claves(d))$]
  [Devuelve el conjunto de claves del diccionario]
  [El conjunto se devuelve por referencia. Sin embargo, no es modificable]\\

  \TituloA{Operaciones b\'asicas de IteradorDeDiccS\\}

\InterfazFuncion{CrearItDiccS}{\In{d}{diccS}}{itDiccS($\alpha$)}%
  {($\exists$ : secu($\alpha$))(long($s$) $\igobs$ $\#$(significados($d$)) $\land$ secuAConj($s$) $\igobs$ significados($d$) $\land$ $res$ $\igobs$ crearIt($s$))}%($\exists$ : secu($\alpha$))(long($s$) $\igobs$ $\#c$ $\land$ secuAConj($s$) $\igobs$ $c$ $\land$ $res$ $\igobs$ crearIt($s$))
  [O(1)]
  [Construye un iterador a los significados del diccionario d.]\\

  \InterfazFuncion{HayM\'as?}{\In{it}{itDiccS}}{bool}
  {$res$ $\igobs$ HayM\'as?(it)}
  [$O(1)$]
  [Indica si hay un pr\'oximo elemento para iterar.]
  []\\
  
  \InterfazFuncion{Actual}{\In{it}{itDiccS}}{$\alpha$}
  {$res$ $\igobs$ Actual(it)}
  [$O(1)$]
  [Devuelve el elemento actual en la iteraci\'on.]
  [Devuelve una referencia al elemento.]\\

  \InterfazFuncion{Avanzar}{\Inout{it}{itDiccS}}{}
   [$haySiguiente?( it)$]
  {$res$ $\igobs$ Avanzar(it)}
  [$O(1)$]
  [Avanza el iterador al pr\'oximo elemento.]
  []\\

\subsection{Representacion}
  \TituloA{Representación de DiccionarioStringAlpha($\alpha$)}
  \begin{Estructura}{DiccionarioStringAlpha($\alpha$)}[estr]
    \begin{Tupla}[estr]
      \raggedright 
      \tupItem{arr}{arreglo[256](puntero(estr));}%
      \\ \tupItem{significado}{puntero($\alpha$);}%
      \\ \tupItem{iter}{lista(puntero(puntero($\alpha$)))}%
      \\ \tupItem{claves}{conj(string)}
    \end{Tupla}
  \end{Estructura} 
  ~
  \TituloA{Invariante de representaci\'on (en castellano)}
  \paragraph{(1) No hay ciclos, los punteros de un arreglo no apuntan a arreglos superiores. \\ (2) Una vez que un camino se abre en dos ramas, estas no vuelven a unirse. \\ (3) Si todos los punteros del arreglo son NULL, el puntero significado es NULL. \\ (4) Las ramas tienen fin, terminan con un arreglo de punteros NULL y el puntero significado no es NULL. \\  (5) La lista iter tiene punteros a todos los significados no NULL. \\ (6) Para cada string s en claves, existe un camino desde el primer arreglo que mapee a cada caracter de s, y el significado del elemento ``ord(s[long(s)-1])'' del último arreglo de ese camino no debe ser NULL. \\(7) Para cada camino que llegue a un significado, debe estar incluído el string correspondiente en claves
  }
  ~

  \TituloA{\\ Funci\'on de abstracci\'on \\}
  \Abs[estr]{diccS($\alpha$)}[e]{d}{($\forall$ $s$: String)(def?($s$, $d$) $\igobs$ auxDef($s$, $e$, $0$) $\land$ (def?($s$, $d$) $\impluego$ obtener($s$, $d$) = auxObtener($s$, $e$, $0$)))}
~  \\
  \tadOperacion{auxDef}{string/s,estr/e,nat/i}{bool}{}
  \tadAxioma{auxDef($s$, $e$, $i$)}{\IF $i$ = $|s|$ THEN {\IF $e$.significado = NULL THEN $false$ ELSE $true$ FI}  ELSE auxDef($s$, *(($e$.arr)[ord(S[$i$])]), $i+1$)  FI} 
~\\

\tadOperacion{auxObtener}{string/s,estr/e,nat/i}{$\alpha$}{}
\tadAxioma{auxObtener($s$, $e$, $i$)}{\IF $i$ = $|s|$ THEN *($e$.significado) ELSE  auxObtener($s$, *(($e$.arr)[ord(S[$i$])]), $i+1$) FI}

\subsection{Algoritmos}

\AlgoritmoFuncion{Crear}{}{estr}{
\indent\codigo{res $\leftarrow$ $\langle$crearArreglo(256), NULL, vac\'ia()$\rangle$}{256}
\indent\codigo{for i $\leftarrow$ 0 to 255 \{}{256}
\indent\indent \codigo{res.arr[i] $\leftarrow$ NULL}{1}
\indent\}
\indent\\ }
\AlgoritmoFuncion{Definir}{\In{s}{string}, \In{x}{$\alpha$}, \Inout{e}{estr}}{}{
\indent\codigo{estabaDefinido $\leftarrow$ def?(s, e)}{$|s|$}
\indent\codigo{otraEstr $\leftarrow$ e}{1}
\indent\codigo{i $\leftarrow$ 0}{1}
\indent\codigo{while(i $<$ $|s|$) \{}{$|s|$}
\indent\indent \codigo{arreglo $\leftarrow$ otraEstr.arr}{1}
\indent\indent \codigo{puntero $\leftarrow$ arreglo[ord(s[i])]}{1}
\indent\indent \codigo{if(puntero $\neq$ NULL)\{}{1}
\indent\indent \indent \codigo{otraEstr $\leftarrow$ *puntero}{1}
\indent\indent \codigo{\} else \{}{}
\indent\indent \indent \codigo{nuevaEstr $\leftarrow$ iCrear()}{1}
\indent\indent \indent \codigo{arreglo[ord(s[i])] $\leftarrow$ \&nuevaEstr}{1}
\indent\indent \indent \codigo{otraEstr $\leftarrow$ nuevaEstr}{1}
\indent\indent \}
\\ \indent \indent \codigo{i++}{1}
\indent\}
\\ \indent \codigo{otraEstr.significado $\leftarrow$ \&x}{1}
\indent\codigo{if($\neg$estabaDefinido) \{}{1}
\indent\indent \codigo{agregarAtr\'as(e.iter, \&(otraEstr.significado))}{1}
\indent\indent \codigo{agregarRapido(e.claves)}{$|s|$}
\indent\}
\\ }
\AlgoritmoFuncion{Obtener}{ \In{s}{string}, \In{e}{estr}}{$\alpha$}{
\indent\codigo{i $\leftarrow$ 0}{1}
\indent\codigo{otraEstr $\leftarrow$ e}{1}
\indent\codigo{while(i $<$ $|s|$) \{}{$|s|$}
\indent\indent \codigo{arreglo $\leftarrow$ otraEstr.arr}{1}
\indent\indent \codigo{otraEstr $\leftarrow$ *(arreglo[ord(s[i])])}{1}
\indent\indent \codigo{i++}{1}
\indent\}
\\ \indent\codigo{res $\leftarrow$ otraEstr.significado}{1}
}
\AlgoritmoFuncion{Def?}{\In{s}{string}, \In{e}{estr}}{bool}{
\indent\codigo{res $\leftarrow$ true}{1}
\indent\codigo{i $\leftarrow$ 0}{1}
\indent\codigo{otraEstr $\leftarrow$ e}{1}
\indent\codigo{while(i $<$ $|s|$) \{}{1}
\indent\indent \codigo{arreglo $\leftarrow$ otraEstr.arr}{1}
\indent\indent \codigo{puntero $\leftarrow$ arreglo[ord(s[i])]}{1}
\indent\indent \codigo{if (puntero == NULL) \{}{1}
\indent\indent \indent \codigo{res $\leftarrow$ false}{1}
\indent\indent \}
\\ \indent \indent \codigo{i++}{1}
\indent \}
\\ }
\AlgoritmoFuncion{Claves}{\In{e}{estr}}{conj($\alpha$)}{
\indent\codigo{res $\leftarrow$ e.claves}{\#claves(e)}\\ 
}

\subsection{Representacion}
 \TituloA{Representación de IteradorDeDiccS($\alpha$)}
  \begin{Estructura}{IteradorDeDiccS($\alpha$)}[itLista($\alpha$)]
  \end{Estructura} 

  El invariante de representaci\'on y la funci\'on de abstracci\'on son los del iterador de lista.


\subsection{Algoritmos}
~\\
\AlgoritmoFuncion{CrearItDiccS}{\In{e}{estr}}{itLista($\alpha$)}{
\indent\codigo{res $\leftarrow$ crearIt(e.iter)}{1}
 }
\AlgoritmoFuncion{HayM\'as?}{\In{it}{itLista($\alpha$)}}{bool}{
\indent\codigo{res $\leftarrow$ haySiguiente(it)}{1}
}
\AlgoritmoFuncion{Siguiente}{\In{it}{itLista($\alpha$)}}{$\alpha$}{
\textit{//Doble referencia para no tener que modificar la estructura de iteraci\'on al modificar la estructura del diccionario}
\indent\codigo{res $\leftarrow$ *(*(siguiente(e)))}{1}
}
\AlgoritmoFuncion{Avanzar}{\Inout{it}{itLista($\alpha$)}}{}{
\indent\codigo{avanzar(it)}{1}
}

\TituloA{Servicios usados} 

\InterfazServicio{CrearArreglo}{\In{n}{nat}}{arreglo(puntero(estr))}{O(1)}{}

\InterfazServicio{$\puntito$[$\puntito$]}{\In{a}{arreglo(puntero(estr))}, \In{n}{nat}}{puntero(estr)}{O(1)}{}

\InterfazServicio{CrearIt}{\In{l}{lista($\alpha$)}}{itLista($\alpha$)}{O(1)}{}

\InterfazServicio{HaySiguiente}{\In{it}{itLista($\alpha$)}}{bool}{O(1)}{}

\InterfazServicio{Siguiente}{\In{it}{itLista($\alpha$)}}{$\alpha$}{O(1)}{}

\InterfazServicio{Avanzar}{\Inout{it}{itLista($\alpha$)}}{}{O(1)}{}
